工程draftsman慘過做狗？

上年畢業科大機械
9月搵到份打算鳩做住先
一直想搵份畫圖嘅
最近apply一份draftsman
要出site自己度尺之後番公司畫
Expected寫咗15.5k 佢打黎問生意唔好13.5k得唔得
之後問下fd 話draftsman如果淨係做backend 唔出site其實真係會低人工
有冇ching講下draftsman其實係唔係比狗做
定係我得半年經驗唔叫得高

做左十年
慘過狗

draftsman可以升到幾多錢？

畫圖可能只係踏腳石
不過你有學歷 點解要簡畫圖？

兩幻！

唔好做 做判頭AE都有得畫圖
人工仲好pay好多

轉畫BIM都唔止呢個價啦

畫圖仔唔係大學生level做
人工係會好低

利申 ： 做過大判draftsman 一年後》內部轉職AE

有興趣
讀U嗰陣畫好多3D
同埋想之後去日本做野
嗰邊我見好多工程job都要求專3D software

咪做 學唔到野
正正經經做翻engine野/轉行

Ust mech, 點解唔搵consultant, 大細都有得揀，都係要畫圖傢bo

依家都係ae 但係senior攞哂畫圖嘅野做
我成日喺度打report

考政府

唔好傻 做判頭都有大把時間你畫
做顧問一樣都要畫

去做consultant ot到你唔想再畫

Ching幫公司手搵新人會開幾錢

其實畫圖好minor
工程仲有好多嘢學

最近好似冇請緊consultant
所以都有諗緊係唔係錯timing搵工

draftsman 條path 好窄

Fg 12k

去加拿大

Emsd 學師都16k啦

做TO好撚過啦
咪又係畫圖

唔該師兄

你都幾ON9 大學畢業13k都肯做
13k 走去做M記 食下MK妹好過啦
唔怪得搵唔到工

利申 工程狗 做左幾年 準備轉行

做Grad E都18k啦
不過要做engine 就唔好喺香港做啦

13k係扣完MPF個價 驚你太On9 睇唔明
實際得HKD12825
無同學咩？搵唔到人介紹你去見工？

換過間contractor，見過有啲AE幾年都做report, submission，到時一啲競爭力都無。
大把公司一黎就推個AE去跟site，畫圖開會跟site work上糧上單上vo報tender大把野你玩。
同埋有工程degree咪撚去做draftman，低等下人黎，無人睇得起。

弱智小陣啦,畫圖中六畢業都做得啦

工程仔識bim，同專做畫圖仔係兩樣野黎

識嗰啲fd都揀繼續讀書話個市差
依家apply都係靠jobsdb嗰啲

我都想
Apply咗幾份都冇interview機會
唔知係唔係覺得我唔夠經驗

我覺得畫圖好撚on9

利申 好憎autoCAD

邊範工程

13.5k 當你乞衣

咁我比心機apply多啲先再算
Ching有冇咩建議可以寫落CV/cover letter
但有多啲見工機會

MECH ENG
其實預自己水電BIM都有機會做

做lift人工都高過你啦

Degree 做 draftsman ?
HD 都唔會做啦

已經唔理你搞咩 科大grad 攞13.3k
係人唔係啊

cover letter唔好錯grammer就夠，大多唔會認真睇。
cv簡而精，唔好太多無謂野。point list下intern內容做咩，fyp做咩

間工程公司應該閪工三寶中晒

唔介意做十仔既話，好多請緊人。
雖然都係做狗

年假七日+歇業性年假

真定假呀

我n年前做技工都過3萬

你仲要大學生喎

做工程 最難學係run project. 錯一樣分分鐘都含家產

科大機械都唔易讀啦 真心似假膠

我都係ust mech 今年yr4
畢業唔知做乜好

好難信d數又難又深得13.3k唔好話睇將來

學費果到都用唔少啦

咁同我依家嗰份都差唔多 搵咗兩老啲朋友執grammer應該冇問題
可能真係唔合眼緣份

如果畢業前仲未搵到工我應該會去
香港engine根本唔係engine
成班淨係識玩文件同政治

怕做唔得耐 儲唔到一年經驗CV會好肉酸

我都諗到R頭先上後問

開始搵工未

淨係Apply咗幾間
建議巴打你apply ae個啲post
Draftsman ive仔做

斷估閣下都係bookworm, 一係無料扮四條

每日都apply好幾份
但係一個星期先有一次interview

多謝師兄

書蟲就攞住gpa4等人請啦

畫圖仔中5都做可以做

GPA 只係入場卷 用黎做screening
個人特質e.g. presentation skills, languages, CV, 即時反應 先係關鍵

你都係慢慢搵工啦

咁不如練好體能跑地盤做十日放20日

HD 都唔止13K

BIM manager 4萬5
Project BIM manager 8萬蚊起

Draftman 15kk
BIm moderller 20k
. Bim coordinator 28k
Bim manager 45k
Information exchange manager 45-60k
Project BIM manager 80k

間間mep consultant都好缺人喎
fg起碼18-20k
做contractor/client更高

Autocad已經易用
Revit/Microstation煩好多

少到
去做判頭好過

咪話冇幾可有面試機會囉
Cv/cover letter一路有改下改下

樓主算唔算做爛市

唔算啦 獨市啦
因為冇人會做

笑左啦
又講到有手有腳就入到

畫圖仔冇前途呀

乜撚野啊
科大畢業13.5K你都走去諗?

BIM係咪好窄
想知有咩PROJECT會玩BIM?

BIM只係高級畫圖仔，嚴格黎講衰過畫圖，只係用電腦砌積木

儲一年無謂既經驗仲肉酸，耐左無人會當你新人。趁早走係最好，如實講番舊公司無得發展囉。
未聽過degree grad做e&m會少過17k，17已經叫賤價

政府立左例，政府project三千萬以上都要

原來係咁
我都諗都係得政府會肯俾錢出黎搞呢樣野

DRAFTSMAN 都考慮, SUB仔反而話驚做唔耐
你諗下你TAKE左 13.5K既OFFER你點搵下一份工
人地一見你拎13.5K就知你係垃圾

其實BIM相對成個budget ，用既錢根本少之又少，好既BIM team幫你避開d屎、慳料、慳既時間，但老細角度睇唔到呢d value，只會覺得係畫公仔佬點解我要比呢舊錢出黎

直頭無人同佢爭，因為無人會咁做

唉 做過4年半 完全係冇前途 浪費時間

i大都高人工過你

做住先騎牛搵馬
而家有d grad e post都要experience hired

英文好唔好先

唔做 做埋自己專業 先會人工高

睇你當做渣士係為咩
唔出site賺小d係呃鳩你,d老細咪又係唔係地盤
(當然新仔一定要地盤打滾下吸下經)
有料既人,係寫字樓畫圖已經搵到有咩錯處/矛盾位
係未發生之前已經解決左個問題
呢種渣士最值錢搶手

如果你當係踏板轉另一工種,咁就唔好搞啦

拎黎俾老細present用
等佢create到個model出黎,地盤已經落撚左石屎

畫質係Ive 級數做

唔好搶人飯碗啦

搵份好d啦

ive都做ws 22.7k啦

但問題係BIM好難用
civil野千變萬化問題多羅羅,預計唔到
Bim起model唔夠快,解決唔到問題

Building野如果係起住宅
每層變化不大所以發揮空間小

所以得番infra野有用,因為突發野少d又可以預計到
但近年香港又冇乜大單私人infra野,
唔通起間工廠仔又搵team人整個model咩
我諗到私人又發揮到BIM功效既就係黨鐵站

公屋居屋呢d罐頭則就算啦，有無BIM都係咁起
私人野應該要中上環果d超甲級寫字樓、大學新教育樓果種，玩d超前design先有用，不過係香港都係曬鳩氣，個design要十蚊起好，老細會要你一蚊搞掂，肯就下個design比你用兩蚊已經好好

幾時都係做政府野好，無限筆直遲期都無事

你仲未計工期永遠勁撚趕
啲新樓咁短時間起好 我真係唔夠膽買

BIM難用在於 啲on9 design改嚟改去
個地盤有生命力咁 自然生長啲野出嚟
圖唔跟境 境唔跟圖 BIM做嚟把撚
不過如果有公司肯俾兩年時間
咩都唔做 請晒四行人 一齊夾晒啲野出嚟
再由BIM到做模擬出圖 再跟佢起先得

兩年講緊我用舊有方法都做完單project啦
所以香港唔work lo 文化問題講真
不過反而我覺得 細工程用BIM先正
例如判頭仔 有3D圖俾個客J下
我覺得搶到單既機儲大好多
大工程。唔好玩啦

通常遲完又遲無限追加都係 infra civil works
Building works 大部份都係如期果Ｑ交到貨

係香港應該係全部程序照舊
只係額外多1 part bim 出黎， 跟住個bim 畫圖仔要自己每日落去地盤望住黎畫
跟住set 圖就留黎完成之後j, 或者維修用

so true

想畫3D去日本/外國啦，香港真係幫你唔工

香港唔好話3D，連BIM都搞唔好，畫出黎得個殼

唔好傻，BIM原意係畫好先施工，但香港但求速食，根本無用，一來畫出黎得個殼，二來入面無野既，因為根本香港工程一路做一路夾，改到7彩，CAD仔都追唔切，唔好話BIM

最後起完asfitted自己打飛機都可能會既，除左自己根本無人會理同睇

就係你呢啲撚屌做爛巿，ive仔fg都14，5k啦

係香港，最主要維修用

Draftsman 而家盡量都請內地人 又平又勤力幾千蚊人工

On9到
有engineer唔做
做圖佬
咁鐘意做中三就好出黎做啦

讀完U剩係畫圖晒咗少少喎
一係去讀埋BIM drawing 再入業主/大判做，人工差好多

design 同做畫圖仔唔同架ching

Job db search BIM moddler/ BIM coordinator
Fg 人工應該18K起
有degree加一年經驗後轉工28k應該都有人請

香港有冇邊啲公司係請design mechanical parts 嘅 post？

你依家份畫圖算係好高人工架喇

政府工程大大力推緊BIM,要批左BIM先落得石屎， CSD CBW都要BIM export出黎批，直頭要有Team人長期在地盤畫BIM.
當然私人job我用過都唔想理， 無時間，無用，跟唔到進度。
最近跟兩單私人job, 畫果d真係公仔佬，只識畫圖唔識夾唔識工程，真係識果d其實可以好有前景，但要時間，資源先work 到。

利申：上年報過4,5單政府工程，大判機電佬，1x年經驗，都早兩年去學一學BIM.

除非整個 pay-for-BIM 類似 pay-for-safety
鳩做 BIM 拎唔番錢

巴打轉左邊行

CLS, 好做唔做做 drafts
我未聽過 drafts 有得升。

慘得過人地俾到價，
一個三年 modeller 出面叫25-30k

drafts 十年都唔知有冇呢個價。

最重要簡而精，最好兩頁內搞掂。

做bim 好過

西工放落 CV 都嫌整花，
過多兩年直頭唔好寫。

CCBM 起薪 60k..

BIM Co 上年年頭未有 CCBC 嗰陣，
已經有公司出到 4Xk 搵人

至於 modeller 個 range 可以好濶，
由十鬆到過三都見過。

唔係，BEAM Plus 2.0 加左好多分落去，
所以呢期 developor 都開始谷。

比起 VO 數，BIM 嗰幾 Mil 其實係細數黎

你唔係最中意叫人轉行咩?

早三四年做bim fg都15,16k啦

其實 civil 野先好用喎，
剩係派 UU 已經準好多。

以前 CAD 年代有邊個會認真睇夠唔夠 fall..
落到地盤放完桶咪撞到狗屎。

不過，
可以夾到地盤嘅 drafts 重係唔係叫 drafts...
(以前夾過，勁到可以畫完話返俾你知有乜問題)

3000萬以上就要行BIM，邊有得你唔玩

full bim coordination work flow 再用返 traditional work flow 個 schedule 其實係 CLS..

BEAM Plus 就算吧啦，大家都默認左 BEAM Plus 係為左賺盡 GFA 做場戲

要大力推 BIM, －定要有法律約束力嘅文件規範左啲人先會被迫去做，正如無 BEEO 啲人又點會肯花"額外"錢去搞節能，財雄世大嘅發展商都仲肯花錢搞下 gimmick 野，二三線發展商真係做到 just meet 法例就算

所以咪大家都要交戲..
呢期 Accessor 肥唔少 project..

黎緊玩法應該會係玩 BIM + MiC
然後再用 GFA 黎吸引 D developor 用。

而家BD 都開始搞緊 BIM 入圖了

同當年轉 CAD 一樣係單程路黎，
而家個勢，過多十年八年之後，
revit /civil 3D 嗰 D 就同 AutoCAD 變左基本技能..

以前 assessor part-time 為主，依家除左 part-time assessor, BSL 請左隊人自己 full time 睇, 自然多左時間慢慢了你啲 submission，但你有你了，啲人都係 hea 住搞，不過至少見到 BEAM revamp 完加左 BIM 落啲 credit 都叫對推動 BIM 發展邁進左一步

要喺香港玩盡哂 4-D 5-D BIM 真係無番十年八載都成唔到事

我都係,最L憎AUTOCAD ,我覺得AUTODESK系列都好智障

所有政府工程過3000萬都要BIM

唔係冇用,係用唔到
派UU,新地冇野入係面
你定完,出面班地盤佬會跟你黎排d ducting?
你搵個人guide住d地盤佬?
定你搵班測量開俾佢地排?唔好唔記得排完你都要搵人跟下

至於舊地本身有UU,你搵到現有既野點算,改model?
又要等測量/幫辦拎紀錄,又要等modeler起出黎,再搵solution,再叫個地盤佬跟你諗
倒不如現場搵位裝啦
城市d既位用到7788,你裝到其實當你贏

派得 ducting 自然知道邊度會係 congested area，

我自己玩法，
唔係 congested arae 其實我唔係睇得太緊，
到時 as built 有數就得，
係有 D 死位我就一定指明要跟 model 做。

modeller 有時間就不如做返 D D 有意義嘅野
咁樣對 判頭同 modeller 都會易夾好多。

同埋本身份 UU CSD 就應該係 BIM gen 出黎

我工程fd做咗幾年野，見親工都有 offer
佢前嗰排公司加咗一成人工

Bim最on9係
識bim多數唔識夾圖
識夾圖多數唔識bim

岩先揾到分畫BIM 的最低層工,台灣野雞大學畢業,講真,除左畫圖,係香港真係揾到唔到其他工做,所以對其他人泥講係畫圖狗,但我真係幾鐘意畫圖.
係讀書個陣都學過幾個唔同的畫圖軟件,全部都係比錢網上課程,因為實在冇時間上YOUTUBE 到慢慢摸,
如果冇指定邊種軟件,所有2D/3D圖我都會用RHINO 同grasshopper泥畫,
但因為市場上revit佔多,所以我都學左5個月REVIT ,建造到MEP都有,係冇學DYNAMO,因為忠於grasshopper (講笑,其實市面上冇乜人用)
我認為REVIT比較難用,自由靈活性比較低,有點像LEGO一樣

Revit 其實係 Arch base,
所以則師會覺得好易上手，但 engine 就...

做住先，公司中標會升返你

建個斜牆都費勁
沒辦法,只好繼續畫吧

入左間2nd到三十歲都仲做到成隻狗咁
日日呻轉工但根本無公司會要我
一直都無得發圍